Create a file - echo > <filename>.txt

write in file - echo <texttowrite> >> <filename>

display text in file - touch <filename>

make the folder - mkdir <foldername>

show current files in directory - dir

rename file - rename <oldname> <newname>

copy content of f1 to f2 - xcopy filename f2\filename

copy content of f1 to file in f2 - xcopy f1 f2

move content of f1 to f2 - move f1 f2

delete directory - rmdir <foldername>

delete folder with files in it - rmdir /s /q <foldername>

Deletes file - del <filename>

show ip - nslookup <websitename>

Show Active connection - Netstat

show mac address of system - arp -a

Hide sensitive folders - attrib +h +s <foldername>

UnHide sensitive folders - attrib -h -s <foldername>

shutdown with delay - shutdown /s /f /t 30

password connected to device - 
1 netsh wlan show profiles
2 netsh wlan show profile <profilename> key=clear

display mac addresses - getmac

disable firewall - netsh advfirewall set all state off

enable firewall - netsh advfirewall set all state on

clear screen - cls

display running process - tasklist

kill any task - taskkill /pid <pid>

display installed device drivers - driverquery

show all users - net user

add the user net user <username> <password> /add
